英國「物競天擇免疫法」擬讓6成人染病 惹議後政策髮夾彎

英國首相強生12日在唐寧街首相官邸召開記者會，將新冠肺炎應對計畫提升到「延緩」階段。當時強生還表達不希望禁止運動賽事，但相隔不過一天時間，就有消息人士放風，指內閣大臣準備禁止運動賽事和音樂會等大型集會，最快下周末生效。（歐新社）

倫敦民眾出於恐慌心態，14日一家超市的民生物品幾乎被搶購一空。（Getty Images）

據英國衛生部門統計，14日新增342例確診新冠肺炎，累計1140例、死亡21例。儘管歐洲疫情緊繃，英國早前的防疫措施卻不禁止大型集會、並要輕症患者不要就醫等，被解讀為採「物競天擇防疫法」，希望全國約六成民眾染病痊癒後，形成普遍的群體免疫力。

英國呼籲居家隔離的輕症病人不要上醫院或藥房，醫療單位也不會篩檢這些患者，因為資源要留給重症病人。而年長者為高危險群，當局建議他們盡量不要出門，也不要參加任何郵輪假期。

英國「衛報」指出，政府看似已放棄遏阻疫情，改採一種連某些專家都覺得過於大膽的防疫手段。英國採取「群體免疫」防疫政策，意即讓國內達到一定程度的染病人口，從而獲得對新型冠狀病毒免疫，然後就不會再傳染給其他未染病的人。期程是趕在下次冬季來臨前，利用夏天這幾個月達到目標。

專家表示，要想達成群體免疫，英國需要約60%甚至70%的民眾染病且痊癒後獲得免疫力。然而，利用這種方法因應尚無疫苗的新型冠狀病毒大流行，許多專家憂心是否真有成效。

台灣前衛生署長楊志良將此法稱為「物競天擇防疫法」。他表示，英國的物競天擇防疫法，是防疫上截然不同的思考模式，目前採取物競天擇防疫法的還有瑞典，瑞典救年輕不救老年患者。

大型集會禁令 最快下周生效
英國首相強生12日記者會上，將新冠肺炎應對計畫提升到「延緩」階段，但不希望禁止運動賽事，表示停賽對防疫「效果甚微」，也未呼籲停課。但不到一天後，首相官邸就暗示，準備禁止運動賽事和音樂會等大型集會，最快下周末生效，以減輕緊急勤務部門的壓力。

世衛組織（WHO）13日強調，若要遏阻病毒就必須採取全盤措施。世衛記者會數小時後，各家英媒就接獲爆料，指強生政策髮夾彎，準備在下周末起開始禁止大型公眾活動，以減輕警察和救護單位的負擔。

英女王 取消2周公開行程
白金漢宮13日也宣布，英國女王將取消未來2周的公開行程，這也是女王即位68年以來，首次因國家危機取消公開行程；英格蘭足球主管單位自主推遲4月3日前的全部賽事，橄欖球、板球和倫敦馬拉松也提前宣布中止，顯然對中央政策不埋單。

英國女王將取消未來2周的公開行程。（路透資料照片）

英國疫情升高，倫敦街頭已有民眾戴起口罩。（路透）

髪夾灣

據英國衛生部門統計，14日新增342例確診新冠肺炎，累計1140例、死亡21例。儘管歐洲疫情緊繃，英國早前的防疫措施卻不禁止大型集會、並要輕症患者不要就醫等，被解讀為採「物競天擇防疫法」，希望全國約六成民眾染病痊癒後，形成普遍的群體免疫力。
Failed State

死淨嗰班就會話we are the chosen

Boris 佛系防疫以後傳出要「楢山節考」 正要懲罰支持他的選民？
…//其中在英國，首相府的首席科學家，甚至提出，多人染病，自然社會就有免疫力一說，嚇著不少人。
然後週末英國確診個案激增後，約翰遜似乎無法繼續佛系防疫，於是要宣布新政策了。
相傳期中一項是，要求70歲以上老人，在家或老人院，隔絕4個月。各大媒體政治記者得知爆料後，自然議論紛紛，負評也不斷。
Elderly could be quarantined for four months in 'wartime-style' mobilisation to combat coronavirus…
People over 70 will be instructed by the government to stay in strict isolation at home or in care homes for four…

見到這樣「楢山節考」的政策，我反而想到了去年大選的結果。Yougov 出口民調表示，65歲以上受訪者，64%支持保守黨。// ……

其實咁舉棋不定係咪死得仲快

條友真係唔識架喎

坡狗笑左未

[YouTube戰線][黃頁]我哋係一班整合團隊,最近遇到一樣野

幫手
我地又比人抄野
我地個設計比藍屍抄緊
要幫手

香港需要Boris Johnson

香港救支狗廢老優先

如果黎多次大選條友實輸到仆街，未開始抵抗已經放棄左先

強生&強生

英女皇:屌你

講到尾都係錢
唔想影響經濟
唔想多洗醫療費
佛系抗疫佛系治療

政府果然係要屌完先會做嘢

push

So called Churchill fans

其實個方法過份理由

更大既可能係十年八年國家都比個病咬實死唔斷氣

大量死亡，經濟更加仆直

Write in Hongkonger UK:
Make Hongkongers count in the 2021 UK census

現今大部份人都會填 Asian or Asian British: Chinese
2021，我地要填 Asian or Asian British: Other Asian，記得 specify "Hongkonger"